---
title: Cookies
title_seo: ''
slug: cookies
description: ''
image: ''
toc: true
draft: false
noindex: true
translationKey: cookies
---

Política de Cookies
{.subtitle}

**{{< legal name >}}** informa acerca del uso de las cookies en su página web: **{{< legal web >}}**

## ¿Qué son las cookies?

Las cookies son archivos que se pueden descargar en su equipo a través de las páginas web. Son herramientas que tienen un papel esencial para la prestación de numerosos servicios de la sociedad de la información. Entre otros, permiten a una página web almacenar y recuperar información sobre los hábitos de navegación de un usuario o de su equipo y, dependiendo de la información obtenida, se pueden utilizar para reconocer al usuario y mejorar el servicio ofrecido.

En general, estas tecnologías pueden servir para finalidades muy diversas, como, por ejemplo, reconocerte como usuario, obtener información sobre tus hábitos de navegación, o personalizar la forma en que se muestra el contenido. Los usos concretos que hacemos de estas tecnologías se describen a continuación.

## Tipos y finalidades de las cookies

Según quien sea la entidad que gestione el dominio desde donde se envían las cookies y trate los datos que se obtengan se pueden distinguir dos tipos:

- **Cookies propias:** aquéllas que se envían al equipo terminal del usuario desde un equipo o dominio gestionado por el propio editor y desde el que se presta el servicio solicitado por el usuario.
- **Cookies de terceros:** aquéllas que se envían al equipo terminal del usuario desde un equipo o dominio que no es gestionado por el editor, sino por otra entidad que trata los datos obtenidos través de las cookies.

En el caso de que las cookies sean instaladas desde un equipo o dominio gestionado por el propio editor, pero la información que se recoja mediante éstas sea gestionada por un tercero, no pueden ser consideradas como cookies propias.

Existe también una segunda clasificación según el plazo de tiempo que permanecen almacenadas en el navegador del cliente, pudiendo tratarse de:

- **Cookies de sesión:** diseñadas para recabar y almacenar datos mientras el usuario accede a una página web. Se suelen emplear para almacenar información que solo interesa conservar para la prestación del servicio solicitado por el usuario en una sola ocasión (ejemplo, una lista de productos adquiridos).
- **Cookies persistentes:** los datos siguen almacenados en el terminal y pueden ser accedidos y tratados durante un periodo definido por el responsable de la cookie, y que puede ir de unos minutos a varios años.

Por último, existe otra clasificación con cinco tipos de cookies según la finalidad para la que se traten los datos obtenidos:

- **Cookies técnicas:** aquellas que permiten al usuario la navegación a través de una página web, plataforma o aplicación y la utilización de las diferentes opciones o servicios que en ella existan como, por ejemplo, controlar el tráfico y la comunicación de datos, identificar la sesión, acceder a partes de acceso restringido, recordar los elementos que integran un pedido, realizar el proceso de compra de un pedido, realizar la solicitud de inscripción o participación en un evento, utilizar elementos de seguridad durante la navegación, almacenar contenidos para la difusión de vídeos o sonido o compartir contenidos a través de redes sociales.
- **Cookies de personalización:** permiten al usuario acceder al servicio con algunas características de carácter general predefinidas en función de una serie de criterios en el terminal del usuario como por ejemplo serian el idioma, el tipo de navegador a través del cual accede al servicio, la configuración regional desde donde accede al servicio, etc.
- **Cookies de análisis:** permiten al responsable de estas, el seguimiento y análisis del comportamiento de los usuarios de los sitios web a los que están vinculadas. La información recogida mediante este tipo de cookies se utiliza en la medición de la actividad de los sitios web, aplicación o plataforma y para la elaboración de perfiles de navegación de los usuarios de dichos sitios, aplicaciones y plataformas, con el fin de introducir mejoras en función del análisis de los datos de uso que hacen los usuarios del servicio.
- **Cookies publicitarias:** permiten la gestión, de la forma más eficaz posible, de los espacios publicitarios.No utilizamos cookies publicitarias en este sitio web.
- **Cookies de publicidad comportamental:** almacenan información del comportamiento de los usuarios obtenida a través de la observación continuada de sus hábitos de navegación, lo que permite desarrollar un perfil específico para mostrar publicidad en función de este.

## Desactivación y eliminación de cookies

Tienes la opción de permitir, bloquear o eliminar las cookies instaladas en tu equipo mediante la configuración de las opciones del navegador instalado en su equipo. Al desactivar cookies, algunos de los servicios disponibles podrían dejar de estar operativos. La forma de deshabilitar las cookies es diferente para cada navegador, pero normalmente puede hacerse desde el menú Herramientas u Opciones. También puede consultarse el menú de Ayuda del navegador dónde puedes encontrar instrucciones. El usuario podrá en cualquier momento elegir qué cookies quiere que funcionen en este sitio web.

Puede usted permitir, bloquear o eliminar las cookies instaladas en su equipo mediante la configuración de las opciones del navegador instalado en su ordenador:

- icon-link [Google Chrome](https://support.google.com/accounts/answer/61416?hl=es "nofollow")
- icon-link [Mozilla Firefox](https://support.mozilla.org/es/kb/Borrar%20cookies "nofollow")
- icon-link [Internet Explorer](https://support.microsoft.com/es-es/topic/c%C3%B3mo-eliminar-archivos-de-cookies-en-internet-explorer-bca9446f-d873-78de-77ba-d42645fa52fc "nofollow")
- icon-link [Safari MAC OS](https://support.apple.com/es-es/guide/safari/sfri11471/mac "nofollow")
- icon-link [Safari IOS iPhone y iPad](https://support.apple.com/es-es/HT201265 "nofollow")

Además, también puede gestionar el almacén de cookies en su navegador a través de herramientas como las siguientes:

- icon-link [Ghostery](http://www.ghostery.com/ "nofollow")
- icon-link [Your online choices](http://www.youronlinechoices.com/es/ "nofollow")

## Cookies utilizadas en esta web

A continuación, se identifican las cookies que están siendo utilizadas en este portal, así como su tipología y función:

**{{< legal web >}}** asume que usted acepta el uso de cookies. No obstante, muestra información sobre su Política de cookies en la parte inferior o superior de cualquier página del portal con cada inicio de sesión con el objeto de que usted sea consciente.

Ante esta información es posible llevar a cabo las siguientes acciones:

- **Aceptar cookies:** No se volverá a visualizar este aviso al acceder a cualquier página del portal durante la presente sesión.
- **Rechazar cookies:** Se oculta el aviso en la presente página.
- **Configurar:** Podrá obtener más información sobre qué son las cookies, conocer la Política de cookies de **{{< legal web >}}** y modificar la configuración de su navegador.

Esta web utiliza cookies analíticas para recabar estadísticas sobre la actividad del usuario al visitar la página y la actividad general de la misma. La información recopilada es anónima y permite optimizar la navegación por nuestra página web y garantizar el mejor servicio al usuario. Utilizamos cookies propias y de terceros (Google Analytics) para el análisis de nuestra página. El usuario puede excluir su actividad mediante los sistemas de exclusión facilitados por las herramientas analíticas.Generar un identificador de usuario único, que es el que se utiliza para hacer recuento de cuántas veces visita el sitio un usuario, así como la fecha de la primera y la última vez que visitó la web. Registrar la fecha y hora de acceso a cualquiera de las páginas del Sitio. Comprobar la necesidad de mantener la sesión de un usuario abierta o crear una nueva. Identificar la sesión del usuario, para recoger la ubicación geográfica aproximada del ordenador que accede al Sitio con efectos estadísticos.

- icon-link [Uso de las cookies de Google Analytics en los sitios web](https://developers.google.com/analytics/devguides/collection/analyticsjs/cookie-usage?hl=es "nofollow")
- icon-link [Condiciones de privacidad de Google Analytics](https://www.google.com/policies/privacy/ "nofollow")
- icon-link [Condiciones de las cookies de Google](http://www.google.com/policies/technologies/types/ "nofollow")

| Cookie | Nombre | Propósito | Propietario | Más información |
| --- | --- | --- | --- | --- |
| HTTP(ESTADISTICA) | \_ga | 2 años. Registra una identificación única que se utiliza para generar datos estadísticos acerca de cómo utiliza el visitante el sitio web. Datos enviados a EEUU, país no adecuado al RGPD. | {{< legal web >}} | [{{< legal web >}}]({{< legal https >}}) |
| HTTP(ESTADISTICA) | \_ga\_# | 2 años. Recopila sobre un número de veces que un usuario ha visitado el sitio web, además de las fechas de la primera visita y de las más recientes. Utilizada por Google Analytics. Datos enviados a EEUU, país no adecuado al RGPD. | frutasberi.com | [{{< legal web >}}]({{< legal https >}}) |
| Pixel. Sesión. | \_ads/ga-audiences | Sesión. Utilizada por Google AdWords para reconectar con visitantes que tienen posibilidades de convertirse en clientes , se basa en el comportamiento on-line del cliente a través de las webs. Datos enviados a EEUU, país no adecuado al RGPD. | google.com | [policies.google.com/privacy](https://policies.google.com/privacy "nofollow") |
| HTTP(Marketing) | NID | 6 meses. Registra una identificación única que identifica el dispositivo de un usuario que vuelve. La identificación se utiliza para anuncios específicos. Datos enviados a EEUU, país NO adecuado al RGPD. | google.com | [policies.google.com/privacy](https://policies.google.com/privacy "nofollow") |

## Aceptación de las cookies

Si usted sigue navegando después de haberle informado sobre nuestra Política de cookies entendemos que acepta la utilización de las cookies. Al acceder a este sitio web o aplicación por primera vez, verá una ventana donde se le informa de la utilización de las cookies y donde puede consultar esta política de cookies. Si usted consiente la utilización de cookies, continúa navegando o hace clic en algún link se entenderá que usted ha consentido nuestra política de cookies y, por tanto, la instalación de las mismas en su equipo o dispositivo.

Además del uso de nuestras cookies propias, permitimos a terceros establecer cookies y acceder a ellas en su ordenador. El consentimiento del uso de las cookies de esta **{{< legal name >}}** está ligado a la navegación por este sitio web.

Para cualquier consulta sobre el uso de cookies en nuestro sitio web puedes dirigirte al email **{{< legal email >}}**.

## Cambios en la Política de Cookies

Es posible que actualicemos la Política de Cookies de nuestro sitio web, por ello le recomendamos revisar esta política cada vez que acceda a nuestro sitio web con el objetivo de estar adecuadamente informado sobre cómo y para qué usamos las cookies.
